\documentclass[../eatbrain.tex]{subfile}

\subsection{Eatbrain}
\setlength{\epigraphwidth}{0.5\textwidth}
\epigraph{Dark. Deep. Unfiltered. Unrestrained. This is premier neurofunk drum \& bass. This is Eatbrain.}{Eatbrain}
Eatbrain è un'etichetta discografica nata del 2011 dalla mente di Gabor Simon, altrimenti conosciuto come Jade: dj e producer pioniere del genere musicale Neurofunk. \\
La Neurofunk è un sotto genere della Drum'n'Bass, genere di musica elettronica nato negli anni '90 nel Regno Unito. Eatbrain quindi si impegna a produrre e distribuire musica di vari artisti nel panorama internazionale, principlmente europeo. \\
Essendo un genere musicale abbastanza di nicchia, i visitatori del sito con molta probabilità sono già a conoscenza del lavoro svolto dall'etichetta, ma questo non può essere una scusante per eventuali lacune sul lato informativo: visitatori capitati per caso sul sito (ad esempio reindirizzati da negozi musicali virtuali o servizi di streaming audio) devono poter capire cosa stanno guardando. \\
L'obiettivo del sito è quello di aggiornare gli ascoltatori sulle attività dell'etichetta e promuovere i membri che ne fanno parte ma non solo: è possibile scorrere lo storico delle passate produzioni musicali e ascoltare le tracce che hanno reso celebri l'etichetta nel mondo della musica Neurofunk. 
\subsection{Dominio}
Il nome del sito (\textbf{Eatbrain}) risulta molto efficace, volontariamente o no infatti rispetta quasi tutte le regole d'oro per la selezione del nome:
\begin{itemize}
	\item Il nome ha una lunghezza media, e rimane facile da pronunciare, inoltre non usa parole inventate ma è la combinazione tra due: Eat (Mangiare) e Brain (Cervello);
	\item Il nome inizia con una vocale, massimizzando l'impatto della sua pronuncia e non utilizza separatori per dividere le due parole utilizzate;
	\item Nonostante la frase abbia un connotato negativo (mangiare cervelli), risulta molto adeguata per il prodotto che propone: la musica neurofunk spesso fa da colonna sonora a scenari apocalittici/post-industriali;
	\item L'unica pecca si può trovare nella scelta del dominio, il \texttt{.net} si impone di meno rispetto al \texttt{.com}, ma nell'insieme generale questa scelta non penalizza troppo l'efficacia del dominio.
\end{itemize}
\subsection{SEO}
Il lavoro effettuato per ottimizzare la presenza nei motori di ricerca risulta scadente: analizzando le keyword \texttt{eatbrain, neurofunk, drum n bass, bass music} e \texttt{dnb} ottieniamo i seguenti risultati:
\begin{itemize}
	\item \textbf{eatbrain}: primo posto;
	\item \textbf{neurofunk}: ottavo posto;
	\item \textbf{drum n bass}: fuori dalla prima pagina;
	\item \textbf{dnb}: fuori dalla prima pagina;
	\item \textbf{bass music}: fuori dalla prima pagina;
\end{itemize}
Per un utente che muove i primi passi verso questo genere musicale viene molto difficile trovare tramite i motori di ricerca la casa discografica. \\
Risultati migliori si ottengono associando la parola \texttt{neurofunk} agli aggettivi \texttt{premier, unfiltered, unstrained}, presenti nella descrizione dell'etichetta discografica, ma per un utente che ancora non la conosce questo non può essere d'aiuto. \\
Con il termine \texttt{neurofunk label} invece il sito web appare secondo nelle SERP, avendo un vantaggio sulle concorrenti (al primo posto infatti troviamo un post su reddit).
\subsection{Integrazione con i social}
Come dicevamo prima, al giorno d'oggi per promuovere la propria attività non è più sufficiente sviluppare un sito web ma bisogna anche pianificare la promozione sulle piattaforme sociali. Da questo punto di vista Eatbrain ha svolto un ottimo lavoro sull'integrazione di quest'ultime con il sito web: oltre ai vari link verso i social network dell'etichetta, nella pagina dedicata ad ogni artista è possibile esplorare i vari collegamenti social dello stesso, rendendo l'esperienza più appagante. \\
Nelle pagine di artisti e release musicali è inoltre presente l'integrazione con Soundcloud\footnote{https://soundcloud.com} (piattaforma di streaming musicale) in modo da avere feedback acustico immediato delle informazioni che si stanno leggendo; approfondiremo meglio questa parte nelle sezioni successive.
